繼記你老母之後有救你老母呀救！First Aider自己睇路

【文：Vincent Chong】

從六月開始的幾次遊行，我都曾以救護的身份參與其中，並於現場為有需要的人提供醫療服務。本來還對香港警隊存有一絲希望的我，經過這晚可怕經歷，已經徹底失望 ...

七月十四日舉行的「光復沙田」遊行，我亦是參與者之一。當晚約七點半，我和部分醫療人員正身處沙田源禾路，為受傷或不適人士提供治療和救援。當時，有個十六歲的年輕人疑因中暑而暈倒，四肢乏力並失去知覺，猶幸沒有傷及其他要害。

由於他無法自行活動，期間我們嘗試聯絡他朋友，最後，成功聯絡到他兩位朋友，最令我驚訝的是其中一位年僅13歲，究竟是什麼原因可以令一個13歲小朋友放棄家中的舒適，放棄留在家中打電動，上街一同遊行反抗極權政府，最後我們嘗試將中暑的他搬動到安全範圍，以作進一步的檢查和治療。然而，當我們將他安頓在沙田新城市廣場1期的梯間後，卻因為大量警察結聚在沙田港鐵站和商場外，而令我和同伴被困那裡。

在整個過程裡，我們從沒向警察投擲任何雜物，亦沒有作任何對抗或衝擊行為，只繼續和平地表達訴求，同時為現場有需要人士提供簡單的醫療援助。

然而到了晚上九時左右，大量警力在沒有先兆的情況下，從三個不同方向迎我們衝來，更呼喝著我們必須離開，棄身旁的受傷者於不顧。我向他們作出質問，但眼前的警察們卻像發狂似地，完全無視我的任何說話，即使我跟隨警方的命令移動，奈何他們已將所有出入口封阻，當時的我根本無法離開原地。

我向警察清楚表明身份，並將雙手放在頭上，表示自己只是提供援助的醫療團隊成員，正在進行急救工作，但他們竟仍然用槍類武器指向我們及兇惡粗暴地揮動警棍呼喝我們離開，還強行把我身上紅十字貼紙撕下，其中一名防暴警察更不禮貌地回應道：「救你老母呀救！」，再粗暴地將我推開，把我跟另一名隊員從其他隊員分開，我非常擔心他們安全，可惜我亦無力反抗。。然後一名防暴警員揮動其警棍，打在我的背部和雙腳。

對於身為醫療人員的我，目的僅僅希望救助受傷人士，但警察當時這種不禮貌和粗暴行為，強行把我從暈到人士拉開，棄之不顧，這絕對完全是無法接受的。

雖然我並沒因此受到嚴重傷害，但警察當時對我以及身邊的醫療團隊成員，用上如斯過份的武力，我實在對此感到相當震驚！因為醫療救助這回事，無論在任何時候和環境，都理應保持其中立性，對吧？而不管救援的對象是誰，我們也同樣一直付出著百分百的心力，去拯救眼前每條生命。即使身處內戰的國家，醫療救援組織也不會成為攻擊目標，可惜這種事情竟親臨我身上發生，令我非常痛心失望。。

醫護拯救生命，警察理應守護著市民 … 這兩個本應如出一轍的職業理念，從何時起，竟會變得對立 … 更是蠻不講理，我們身處在一個先進文明的地方，接受知識，道理，道德教育多年，竟還會發生這種情況，我實在不能理解，手無寸鐵人士在你全副武備下有何殺傷力？為何不能好好冷靜下來，聆聽我們的意圖及動機？

補返條link：

聽講果日有個便衣心臟病發wo
下次再有應該救佢老母先

721 重要一戰
不是最終決戰

721見

721要戰

first aider正路咩人都要救

行得入去預左睇路，不過順便激嬲埋fa

呢一段新聞連商台果單一齊文宣
文宣組做嘢

當然啦
但當事人要求救佢老母

究竟班差佬有幾鍾意老母？不如翻去搵老母飲奶啦

魔鬼都救？

果d仲話要尊重專業道德,一定要救差佬的on9會員

香港差狗屢次攻擊First Aider,,已經衰撚過中東國家

支持所有警察罷去醫院診所，取消SL，好似流浪狗咁天生天養

而家d警真係認為自己係正義判官，話人有罪就有罪

直頭要公告天下
香港警察差過第三世界軍隊

就算係落後國家, 急救人員係廣受尊重
比人殺的係流彈誤傷,或者少數顛左的軍頭下令

香港警察已經係同isis同級

犬隻有事唔好揾first aid

推

慘在FA始終人道主義為上
正正是魔鬼攻擊良善最大的武器

See u 721

警察有病唔好睇醫生呀

仆街黑警

支持first aider罷救黑警

對方都唔尊重人道主義

鬧醫護 用醫護

如果毅進仔有知識、道理同道德就唔會有人唔做做狗啦。
而家仲扮撚曬慘話自己磨心？
收皮啦 屌你地老母！
你地冇一隻係無辜架
Btw
黑警死全家

咁撚憎救護人員，所有黑警記住受傷唔好要人救呀

邊單？有冇回帶

如果有一日，FA剩係救示威者，就會比人當係軍醫。
要維持中立先可以救更多嘅人。

你有冇攪錯
跟貼啲啦

商業電台新聞好波

嬲。。

啱啱聽唔到
但緊link

On9左
*等緊link 先啱

等緊link

救警犬之前要救佢老母先 佢地自己要求嘅 救完佢老母再救佢本人

救救下比冒警暴徒打點算?
救人之前要確定環境安全喎

推到下次犬類睇醫生有人鬧佢醫你老母啊醫

救敵人=害自己人

DLLM死差佬，講完

醫生醫人：醫你老母呀醫
護士洗傷口：洗你老母呀洗
救護員：救你老母呀救
老師：教你老母呀教
Sales：賣你老母呀賣
股票經紀：放你老母呀放

不要說：我唔想做
試着說：_你老母呀_

救護員要確保現場環境安全先救人
各位FA下次見到有狗受傷而你又覺得現場危險係可以唔夠
自身安全為上

612開始都專打Frist aider 啦

Push

如果再有警犬阻止救援工作就集體以不為警犬提供救援以作抗議 以守護人權道德為由

想忙死班文宣巴打咩

係嫁，係睇上去咁on9
但係站係人道立場，呢條係人命，就係要救......

打仗國家都唔會攻擊醫護人員 警犬

CLS無性架班畜牲

現場環境唔安全，拜拜阿蛇 救你老母啊救

非常時期應抱棄無謂既道德枷鎖
敵人負累愈多先可減其動員性

之前救護員會聯同消防公會出聲明支持警察
唔知今次又會唔會蒲頭為救護人員出聲呢

可唔可以投訴去國際人道組織

推

#721港島見

屌佢老母呀真係，痴晒線，本身做警察應該要保護市民，但依加佢地嚴重地威脅緊市民生命

我覺得補師可以去鴨寮街買定個cam 保障自己又可以錄低班狗有幾衰

push

7。21 港島見
請帶齊裝備
唔好再靜係帶口罩 要保護自己

光 復 香 港 。 時 代 革 命 。 香 港 建 國

我係護士
我答你
救

呢單野應該轉做英文
放出去外國

鬼佬對呢d至感敏
等如戰區d無國界醫生比人襲擊一樣

721港島見

究竟全盛時期嘅克警可以用「X你老母」稱呼幾多職業

721見 香港人加油！

黑警死全家

其實我真係好好好唔想